天然气主要产生甲烷，这是导致全球变暖的第二大原因。 环境报道:我们如何知道人类正在使地球变暖|麦肯齐·埃尔默| 2021年1月4日|圣地亚哥之声 
 这些前体物质包括氮氧化物和挥发性有机化合物——两者都是由交通产生的——以及石油和天然气工业产生的甲烷。 关于减少空气污染的方法，大流行可以教给我们什么|卡罗琳·格兰林| 2021年1月4日|科学新闻 
 制造航空燃料尤其具有挑战性，因为大多数从二氧化碳中合成碳氢化合物的路线倾向于生产只有几个碳原子的小分子，如甲烷和甲醇。 科学家刚刚创造了一种催化剂，将二氧化碳转化为航空燃料Edd Gent, 2021年1月3日 
 该技术通常用于军事和工业环境，如检测管道中的甲烷气体泄漏。 军用级摄像机显示冠状病毒通过空气传播的风险|道尔顿·班尼特，莎拉·卡兰，达隆·泰勒| 2020年12月11日|华盛顿邮报 
 其他项目的目标是甲烷，一种特别强大的温室气体。 如何购买真正起到作用的碳补偿|Ula Chrobak | 2020年12月3日|大众科学 
 根据该报告，当(易燃的)甲烷从压裂井泄漏到饮用水中时，就会发生这种情况。 2014年12月20日，Jay Michaelson，每日野兽 
 如果火星上的微生物数量足够多，甲烷也可以由它们产生。 火星上的甲烷:生命还是气体? 马修·r·弗朗西斯| 2014年12月17日|每日野兽 
 甲烷是一种熟悉的化学物质，不管你是否知道它的名字。 火星上的甲烷:生命还是气体? 马修·r·弗朗西斯| 2014年12月17日|每日野兽 
 也许神秘的火星甲烷及其奇怪的波动是这个故事的一部分。 火星上的甲烷:生命还是气体? 马修·r·弗朗西斯| 2014年12月17日|每日野兽 
 如果火星上的甲烷是真实存在的，它就会产生一些有趣的影响。 火星上的甲烷:生命还是气体? 马修·r·弗朗西斯| 2014年12月17日|每日野兽 
 它们都以液态HNO3为燃料，在以甲烷为主的大气中，HNO3是一种非常好的燃料。 不明智的孩子|戈登·兰德尔·加勒特 
 艾斯伯格的海洋是含有溶解氨的液态甲烷。 不明智的孩子|戈登·兰德尔·加勒特 
 当气闸中的泵开始抽出充满甲烷的大气时，它们开始轻微隆起，但并不过分。 不明智的孩子|戈登·兰德尔·加勒特 
 甲烷由铝和碳化铍产生，与氢混合后由碳化锰产生。 大英百科全书，第11版，第5卷，第3片|各种 
 甲烷含量越少的气体，氢含量就越多，参见《大英百科全书》第11版第11卷第3片|各种